\begin{enumerate}
  \item Si on divise par $19$, c'est que le diviseur est fixé, donc le plus grand c'est lui-même !
  \item Dans la division euclidienne de $\num{53208}$ par $71$, le quotient vaut $749$ et le reste $29$.
  \item Le reste de la division euclidienne de $\num{6180}$ par $102$ ne vaut pas $0$
        donc $102$ n'est pas un diviseur de $\num{6180}$.\\
          Le reste de la division euclidienne de $\num{6180}$ par $103$ vaut $0$
          donc $103$ divise $\num{6180}$.\\
          Le reste de la division euclidienne de $\num{6180}$ par $104$ ne vaut pas $0$
          donc $\num{6180}$ n'est pas divisible par $104$.\\
  \item $76$ n'est ni un multiple, ni un diviseur de $921$
        car $76=921\times0+76$ et $921=76\times12+9$.\\
        $195$ est un diviseur de $975$ car $975=195\times5$.\\
        $\num{4746}$ est un multiple de 678 car $\num{4746}=678\times7$.\\
        $736$ est un diviseur de $\num{4416}$ car $\num{4416}=736\times6$.\\
        $824$ n'est ni un multiple, ni un diviseur de $82$ car $82=824\times0+82$ et $824=82\times10+4$.\\
        $\num{5706}$ est un multiple de $951$ car $\num{5706}=951\times6$.\\
  \item Pour trouver la liste des diviseurs de $564$, on cherche tous les produits de deux facteurs qui donnent $564$,
        en écrivant toujours le plus petit facteur en premier.\\
        Il est suffisant de chercher des diviseurs inférieurs au plus grand nombre dont le carré est inférieur à $564$,
        par exemple ici, $23\times23 = 529<564$ et $24\times24 = 576>564$ donc il suffit d'arrêter la recherche de facteurs à $23$.
        \begin{align*}
          1 \times 564 & = 564 \\
          2 \times 282 & = 564 \\
          3 \times 188 & = 564 \\
          4 \times 141 & = 564 \\
          6 \times 94  & = 564 \\
          12 \times 47 & = 564 \\
        \end{align*}
        Chacun des facteurs de la liste ci-dessus est un diviseur de $564$.\medskip

        La liste des diviseurs de $564$ est donc $1$ ; $2$ ; $3$ ; $4$ ; $6$ ; $12$ ; $47$ ; $94$ ; $141$ ; $188$ ; $282$ ; $564$.
\end{enumerate}
